{
  "names": [
    {
      "date": "2022-05-26",
      "name": "Wniebowstąpienie"
    },
    {
      "date": "2022-05-27",
      "name": "Bedy czcigodnego"
    },
    {
      "date": "2022-05-28",
      "name": "Niedziela po wniebowstąpieniu"
    }
  ],
  "dates": {
    "2022-05-26": [
      {
        "info": {
          "description": "Wniebowst\u0105pienie jest ukoronowaniem Zmartwychwstania.",
          "title": "Wniebowst\u0105pienie Pa\u0144skie"
        },
        "sections": [
          {
            "body": [
              [
                "*Dz 1:11*\nM\u0119\u017cowie Galilejscy, czemu stoicie zapatrzeni w niebo? Alleluja.",
                "*Acta 1:11*\nViri Galil\u01fdi, quid admir\u00e1mini aspici\u00e9ntes in c\u0153lum? allel\u00faja:"
              ]
            ],
            "id": "Introitus",
            "label": "Introit"
          },
          {
            "body": [
              [
                "Wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, wierzymy, \u017ce Tw\u00f3j Syn Jednorodzony, nasz Zbawiciel",
                "Conc\u00e9de, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui hodi\u00e9rna die Unig\u00e9nitum tuum"
              ]
            ],
            "id": "Oratio",
            "label": "Kolekta"
          }
        ]
      }
    ],
    "2022-05-27": [
      {
        "info": {
          "description": "Św. Beda, już za życia nazywany «Czcigodnym»",
          "title": "Św. Bedy Czcigodnego"
        },
        "sections": [
          {
            "body": [
              [
                "W pośrodku Kościoła Pan otworzył jego usta, napełnił go duchem mądrości",
                "In médio Ecclésiæ apéruit os ejus: et implévit eum Dóminus spíritu"
              ]
            ],
            "id": "Introitus",
            "label": "Introit"
          },
          {
            "body": [
              [
                "Boże, który wsławiłeś Swój Kościół nauką św. Bedy, Twego Wyznawcy",
                "Deus, qui Ecclésiam tuam beáti Bedæ Confessóris tui atque Doctóris"
              ]
            ],
            "id": "Oratio",
            "label": "Kolekta"
          }
        ]
      }
    ],
    "2022-05-28": [
      {
        "info": {
          "description": "Od chwili Wniebowstąpienia Chrystusa cechą charakterystyczną",
          "title": "Niedziela po Wniebowstąpieniu"
        },
        "sections": [
          {
            "body": [
              [
                "Usłysz, Panie, głos mój, którym wołam, alleluja, do Ciebie mówi serce moje",
                "Exáudi, Dómine, vocem meam, qua clamávi ad te, allelúja"
              ]
            ],
            "id": "Introitus",
            "label": "Introit"
          },
          {
            "body": [
              [
                "Wszechmogący, wieczny Boże, spraw, aby nasza wola zawsze była Ci oddana",
                "Omnípotens sempitérne Deus: fac nos tibi semper et devótam"
              ]
            ],
            "id": "Oratio",
            "label": "Kolekta"
          }
        ]
      }
    ]
  }
}

